---
title: 我的顶级域名开通了！
lang: zh
date: 2006-03-02
tags:
- DNS
- hosting
---

我早就有注册顶级域名的想法。本来我的网站一直是用免费二级域名的，比如最早用的fred.9126.com，后来用的sunnyland.1a.cn和sunnyPower.588.net等。
但是，有不少人觉得这些网址不容易记住；更严重的是，在使用免费二级域名时，会显示或弹出服务商的广告，有些广告内容实在不好看，吓跑了一些访客，同时广告页面的特殊脚本有时会导致部分浏览器不能正常转入我的网站。

在Google上搜索了半天，一直没有查到可用的免费顶级域名。
我决定，花钱买一个。
我想，这笔投资是很值得的，因为一个朗朗上口的顶级域名对于网站的形象很重要。
经过一段时间的网上学习，我了解到，注册顶级域名需要通过注册商进行，不同的注册商报价各不相同。
我在搜索免费PHP空间时找到了[008.net](https://web.archive.org/web/20060302114523/http://www.008.net/)这家属于重庆电信公司的网站，它同时提供域名注册服务，报价是65元/年；再搜索其他注册商，没有找到更便宜的，我就选定了这家“我家在线”网站为注册商。

接下来就是要选择一个域名。
我原有的网站名叫sunnyPower阳光力量，但是很可惜sunnyPower.com已被别人注册了，sunnyPower.net、sunnyPower.org、sunnyPower.cn都还在，但是我担心访客可能会只记得sunnyPower而忘了后面是什么，那时就往往会先尝试.com，而进入了别人的网站。
我想，我应该注册一个.com的域名。sunny.com当然不可能还在了，早就被造SUNNY牌汽车的一家日本公司注册了（在WHOIS里能看到），isunny.com、sunnylove.com、mysunny.com……都已经没有了，我突然想到了yoursunny.com，一试，还可以注册！
于是，我就下了单。

然后要付款。
“我家在线”的付款方式有招商银行、工商银行、农业银行、建设银行、PayPal、支付宝六种。
学校里有一家工商银行，我看到工商银行后面有一长串数字和一个人的名字，于是我把它抄下，跑到工商银行问是怎么回事，银行保安告诉我，这是个账号，可以汇款给这个账号。
于是我拿了钱去，却被告知要身份证。
只好等了一星期，回家拿了身份证，再去银行办妥汇款手续。
那么，网站怎么知道是谁给它汇的款呢？
银行保安说，收款人可以获得汇款人的姓名和身份证号等。
我登录“我家在线”，看到上面有个表单，可以填入姓名、身份证号、汇款金额、汇款具体时间，就填了提交；过了一天（漫长的一天，随时可能被别人抢注域名），果然看到用户余额里出现了65.00元。
到国际域名注册页面，填入了yoursunny.com，在提交前检查了又检查，生怕域名拼写错误（不能改的），再点击提交。
马上，系统提示注册成功。
不过，要再等一天，才会向国际域名组织正式注册，以后就可以使用了。

又过了一天，昨天晚上，域名终于可以用了。
我花了不少时间去设置它的DNS解析等功能，还没有完全弄明白。
不过，我看到的事实是，在浏览器里打上yoursunny.com，已经可以看到我的网站了！
我终于拥有了属于我自己的域名！

**yoursunny.com**

接下来，还要到信息产业部的系统上去办理备案手续，否则网站有可能被关闭的。
网站空间问题暂时不用担心，学校有服务器可以用，等毕业以后就要花钱买了。
以后工作了，一年180元的服务器和65元的域名费用，应该不算很大吧？
